點解沖涼要叫沖涼?

唔叫沖凍/沖熱

沖凍水涼/沖熱水涼

“用水洗身体，除去污垢”曰为“洗澡”。以广州为代表的南方人称之为“冲凉”。这是北方与南方人决然不同的一点之一。
北方人的“洗”是因为“脏”；南方人的“冲”是因为“热”。所以北方人必须脏了才会“洗”；而南方人是因为热了才会不停地“冲”。所以北方人是频率大约一星期才洗一次澡，那是因为等着它脏。而南方人必须一天不停地“冲”，那是因着天太热。
北方人洗澡必须是有工具的。其中最重要的一个工具便是澡巾。这在广州这样的繁华的都市都难以买到的。澡巾的主要功能是搓灰，把一个星期以来的污垢进行彻底的搓洗，所以北方把洗澡又称之为搓澡。
南方人的冲的确是冲，是没什么工具的。懒些的男人常常用凉水过一下水便搞定。而认真一些的也不过便是浴液－冲水－擦干这样一个简单的程序，绝没有北方人从上倒下搓个遍的复杂工程。
北方人洗澡的时间很长。最懒得女人也要大概半个小时。而大多数女人更厉害。据说北方女人最喜欢泡澡堂子。一去就是两个小时，最少也要一个小时。
这种时间让南方人瞠目结舌。南方人少则几分钟，多则也就20分钟。当然，泡浴缸除外。那是享受型的，而我们所言都是普通大众的生活。
北方人洗澡的地点最让南方人不能忍受。北方人泡澡堂子。澡堂子是群众性质的，诺大的一个房间里，只见浴头林立，热气腾腾。于是每个人都一般模样，到这个时候也分不出美与丑，到这个时候也没心思在意别人的美与丑，享受大澡堂子的热气与搓澡的舒坦成为这里的人的首要感受。哪管隐私不隐私。
南方人可不行。无论如何都接受不了。南方人要独门独户。尽管可以忍受冬天只睡硬板上的一张凉席，可以忍受最冷的天也可以穿拖鞋塌来塌去，但绝不能忍受没有自己的独立的冲凉空间。所以南方人到北方无论如何也不能接受这个，而北方人到广州却可以顺其自然地接受单间的待遇。
北方人懒了甚至可以找别人搓澡。一个人全身放松地躺在澡堂子的专门洗浴的床上。于是，有人用澡巾仔仔细细从上到下给你搓个透心的舒服。这个时候北方人竭尽全力地放松，唯恐有一个毛孔不放松都亏了自己的舒服劲。
南方人决不。自己的事情自己完成。决不请他人代劳。决不。
如果你是北方人。如果你要来广州，别忘了买上一沓澡巾。否则总觉得广州式的去除污垢法洗不干净。
如果你是南方人。如果你到北方。如果条件简陋，那可就要率先买上两个水桶了。随时作好在洗手间里冲凉的准备。可是，到了冬天你怎么办呢。呵

Google 都懶